解密文件: 日本政府在六四當天就反對制裁中國

2020/12/23 18:02

〔中央社〕根據日本政府今天公開的外交文件，中國1989年發生天安門事件後，日本政府當天就決定對中國採取和睦的應對方針，反對與西方各國共同制裁中國。

日本放送協會（NHK）報導，日本政府外務省今天公開1987年到1990年的26冊外交文件，總頁數約1萬600頁。

這次公開的外交文件中，包括與天安門事件相關的紀錄，也明載日本政府在事發當天就決定對中國採取和睦的應對方針。
.........
日本政府認為，如果給予跟西方國家共同譴責中國這樣的印象，將迫使中國走向孤立，「從長期整體局勢的角度來看，並非上策」，明確記載日本反對與西方各國共同制裁中國。

日本就係俾當年政府攪彎哂, 失落30年

呢班人累死日本

小日本

日本當時在中國好多貸款投資 , 驚中國還唔到

咪又俾矮仔平夾住方勵之迫敵人就範
日本反唔反都無資格成為重點

當時支共借緊日本錢
去到2005定06年左右先停